---
title: "В GIMP 2.8 будет новый набор кистей"
date: "2012-01-25"
---

В новой версии программы появится серия новых кистей благодаря совместной работе Рамона Миранды и Гильермо Эспертино.

Сообща Рамон и Гильермо решили разобраться сразу с тремя проблемами текущей нестабильной версии: устаревшим набором кистей, недостаточной заметностью механизма тегов для ресурсов и отсутствием даже намёков на новую систему предустановок инструментов.

Набор кистей в программе достаточно давно не менялся, если не считать несколько акриловых кистей Йоханесса Энгельхардта, добавленных два года назад. Пользователи уже не раз просили нас перенести в программу хотя бы часть наработок проекта GIMP Paint Studio. Само собой, никто не мог справиться с этой задачей лучше Рамона, который и руководит проектом G-P-S.

![Brushes and tools presets in GIMP 2.8](http://i.minus.com/iD0Z0MSV1tmFg.png "Brushes and tools presets in GIMP 2.8")

Так что GIMP теперь будет поставляться с обновлённым набором из 44 кистей в 7 категориях (basic, fuzzy, media, round, sketch, splatters и texture). Это растушёванные круглые кисти, каллиграфические кисти, кисточки из щетины, мелки, масло, акрил и разная растительность.

Все кисти заранее размечены тегами, чтобы между ними было проще переключаться. Кроме того, 17 кистей из набора — анимируемые, и это как раз текстурные кисти. При их использовании вы не будете уныло штамповать одну и ту же фигуру по мере ведения штриха.

Кисти дополнены набором из 39 предустановок инструментов в четырёх категориях: FX, Paint, Selection, Sketch.

Новая система предустановок, ранее написанная для версии 2.8, позволяет сохранять не только параметры инструментов, но и цвета переднего и заднего планов, кистевую динамику и прочее. Текущий набор предустановок построен, главным образом, на кистевых инструментах.

Разработка новой версии близится к завершению. В трекере осталось порядка 20 незакрытых отчётов об ошибках.
